# Changes

## Version 1

Добавлены все исходные файлы и создано первое DAG.

**Сложности:** очень долго искал проблему из-за которой созданное DAG при выполнении COPY в Dockerfile все равно не появлялось в клиенте. Спустя несколько часов безуспешных поисков выяснилось, что на самом деле COPY бессмысленна, так как создаваемое в docker-compose volume потом скрывает собой все файлы, размещенные в контейнере. Из-за того, что я принял решение хранить даг отдельно от папки, куда маунтились даги, пустая директория маунтилась на директорию контейнера и делала ту пустой. Для решения просто отключил маунт дагов, так как в задании требуется именно скопировать в докерфайле, но вообще нормальным решением проблемы кажется является хранение редактируемых дагов в папке маунта, либо создание скрипта, который будет их туда копировать перед запуском docker-compose.

## Version 2

В сервисы добавлен мастер и воркер Spark-а, добавлена таска в существующую DAG, выполняющая вычисления с помощью spark. Убрано копирование с использованием COPY, теперь DAG попадает в клиент за счет того, что сразу располагается в папке, которая будет маунтиться.

**Сложности:** я не хотел создавать такую примитивную таску в spark, какой она получилась. Изначальной идеей было передать модифицированный предыдущей питоновской таской датасет в спарк и там произвести с ним какие-нибудь манипуляции, посчитать статистику. Однако я уперся в передачу файла в спарк, завис на 5 часов и так и не нашел способа ее организовать, не используя hdfs, заниматься которым я не хотел... Проблема в том, что спарк имеет собственную файловую систему и не имеет доступа к файлу, записанному питон таской. Казалось бы, это решается передачей файла в аргумент files при создании спарк-таски, но, как выяснилось, это не так. Передача файла туда и впрямь копирует его на все инстансы спарка (на воркер и мастер в нашем случае), но непонятно, как получить к нему доступ. Существующий для этого метод ```SparkFiles.get(filename)``` выдает путь до файла, но в мастере, а непосредственное чтение csv происходит в воркере, поэтому вызов ```spark.read().csv(SparkFiles.get(filename))``` выдавал ошибку о несуществующем файле. Как я понял после долгих поисков, этот способ работает только если спарк работает в локальном режиме на одной машине, в нашем же случае мастер и воркер - отдельные сервисы, и единственный способ адекватно передавать туда файлы - это hdfs\(

## Version 3

Добавлен ```docker-compose.gitlab.yaml``` для запуска CI раннера. Добавлен и протестирован автоматический пайплайн для CI.

## Version 4

Добавлен мониторинг.
